京都去有馬 自駕定公共交通好

黎緊兩個人去關西
plan 左 3晚京都>1晚有馬溫泉(神戶)>2晚大阪 （我知未必順路但唔會改行程 因為有d景點/餐廳得某d 日子先預約到 )大部分都係靠公共交通啦

中間京都去有馬溫泉就有d猶疑 ,行程係京都>有馬(住溫泉旅館一晚)>落神戶玩半日再返大阪

1)租車既話就比較貴 異地還車(京都拎大阪還) 2d2n成千幾蚊未計高速公路錢同油錢 方便好多
唔洗拖住兩個大gip上車落車 住完一晚再落神戶都可以放係車度 再返大阪還車
但拎完車去到有馬就會放低架車全日 感覺有d 徙同無謂

2)京都有巴士直去有馬 1600yen 但就唔近酒店 要拎住兩個大gip 搭返去京都車站先上到巴士 同埋望過簡介 話行李倉空間有限唔俾放大gip (唔知堅定流 google唔到有評論) 搞到有d 卻步 另外有馬落神戶要搵位安置大gip 先可以行街 好似好唔方便 但成件事就平好多

3)再轉折d 既方法就係京都晨早落返大阪去左之後既酒店寄存左兩個gip 先(問左酒店話冇問題) 之後先去搭巴士/火車去有馬溫泉 但就徙多好多時間 未必夠時間行有馬既景點

有冇ching 一齊分析下

Push

揸車可以上六甲山睇夜景

係有馬上定神戶上好？
如果神戶就可以租車第2晚上埋去睇夜景先返大阪

你淨租二日車？
索性plan 個 自駕遊行程啦，揸車你去貴船個啲景點都方便啲。

巴士唔可以放大型行李果個可以無視

利伸 岩岩11月中果陣大阪搭巴士去有馬
第二日再由有馬搭巴士去京都

可唔可以掉轉去咗有馬溫泉放低行李後即去神戶玩，夜晚先返有馬食晚餐，然後第二朝去有馬景點後直接去大阪？

唔想揸咁多 香港都日日揸啦

咁就好 爬左好耐文都冇人講

如果揀方法二 呢個都有諗過 但驚一來一回d時間太長 係神戶可能得兩個鐘左右

有馬如果你唔上六甲山既話半日行得完，去大阪寄完行李先出發都無問題
租車兩個人share就真係太貴，主要三個地方交通已經好發達同相對平，租車比撘車計落應該貴萬一左右(未計泊車)

火車

有車揸方便好多

主要 係諗方便 景點係其次
我諗最後都係落返大阪先好d
之後輕輕鬆鬆又可以慳錢食餐好

上幾次都係自駕遊
但今次異地還車再加錢好唔抵玩咁

喺日本有車，可以行小路搵到啲旅遊書上面無嘅嘢

要問清楚京都酒店有冇停車場租， 京都泊車好很貴